---
layout: post
title: "Struts2模型驱动"
date:   2017-04-25 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要讲解Struts2模型驱动
---
### 1.属性驱动
#### struts2属性驱动和模型驱动帮助我们完成了数据自动获取，数据自动封装
#### 表单中的name值要与action中定义的属性值一致
#### struts.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <!DOCTYPE struts PUBLIC
            "-//Apache Software Foundation//DTD Struts Configuration 2.5//EN"
            "http://struts.apache.org/dtds/struts-2.5.dtd">
    <struts>
    		<package name="userlogin" extends="struts-default">
    			<action name="loginAction" class="com.cheng.action.LoginAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### LoginAction.action
    package com.cheng.action;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class LoginAction extends ActionSupport{

    	private String username;
    	private String password;

    	public String getUsername() {
    		return username;
    	}

    	public void setUsername(String username) {
    		this.username = username;
    	}

    	public String getPassword() {
    		return password;
    	}

    	public void setPassword(String password) {
    		this.password = password;
    	}

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		System.out.println(username+password);
    		return "success";
    	}

    }


#### index.jsp
    <body>
    <form action="loginAction.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>
    </body>


### 2.模型驱动
#### action中需要实现ModelDriven接口，接口中的泛型为我们要封装的实体类
#### 当请求发送到action之前，调用MlogionAction类中的getModel()获取要将表单数据封装到哪个实例化的对象中。获得到该对象之后，我们可以获得类类型。获得类类型后，获得类中属性。request.getParameters获得表单提交的所有数据名。从而获取值。如果表单提交的name值与实体类中属性名一致，那么我们将获得表单中的数据封装到us对象当中去
#### Users.java
    package com.cheng.pojo;
    public class Users {

    	private String username;
    	private String password;
    	public String getUsername() {
    		return username;
    	}
    	public void setUsername(String username) {
    		this.username = username;
    	}
    	public String getPassword() {
    		return password;
    	}
    	public void setPassword(String password) {
    		this.password = password;
    	}

    }


#### MloginAction.java
    package com.cheng.action;
    import com.cheng.pojo.Users;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    import com.opensymphony.xwork2.ModelDriven;
    public class MloginAction extends ActionSupport implements ModelDriven<Users>{

    	private Users us=new Users();//前台提交的数据自动封装到对象中

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		System.out.println(us.getUsername());
    		System.out.println(us.getPassword());
    		return "success";
    	}

    	@Override
    	public Users getModel() {
    		return us;
    	}

    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="userlogin" extends="struts-default">
    			<action name="muserlogin" class="com.cheng.action.MloginAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    				<!-- 需要加入两个拦截器：模型封装拦截器，默认的拦截器 -->
    				<interceptor-ref name="modelDriven"></interceptor-ref>
    				<interceptor-ref name="defaultStack"></interceptor-ref>
    			</action>			
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <body>
    <form action="muserlogin.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>
    </body>


### 3.标签实现模型驱动
#### Users.java
    package com.cheng.pojo;
    public class Users {

    	private String username;
    	private String password;
    	public String getUsername() {
    		return username;
    	}
    	public void setUsername(String username) {
    		this.username = username;
    	}
    	public String getPassword() {
    		return password;
    	}
    	public void setPassword(String password) {
    		this.password = password;
    	}

    }


#### SloginAction.java
    package com.cheng.action;
    import com.cheng.pojo.Users;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class SloginAction extends ActionSupport{

    	private Users us;

    	public Users getUs() {
    		return us;
    	}

    	public void setUs(Users us) {
    		this.us = us;
    	}

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		System.out.println(us.getUsername());
    		System.out.println(us.getPassword());
    		return "success";
    	}

    }


#### struts.xml
    <struts>
        <!-- 使表单样式不被struts标签控制，从而手动控制-->
    		<constant name="struts.ui.theme" value="simple"/>
    		<constant name="struts.ui.templateDir" value="template"/>
    		<constant name="struts.ui.templateSuffix" value="ftl"/>

    		<package name="userlogin" extends="struts-default">
    			<action name="suserlogin" class="com.cheng.action.SloginAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>		
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <body>
    <s:form action="suserlogin" method="post" namespace="">
    	<!-- us.username action中定义的对象.实体属性 -->
    	username:<s:textfield name="us.username"/><br>
    	password:<s:password name="us.password"/><br>
    	<s:submit value="提交" />
    </s:form>
    </body>


#### 4.源代码[下载](http://pan.baidu.com/s/1slDDmUT) 密码：yw3e
